點解新加坡獨立到？

有冇歷史學家 教下我？

馬來西亞踢佢走

聽日11.14三罷18區集會！

比馬來踢喎

比人踢走

馬來西亞不要佢

俾馬拉踢走

佢做左d咩

有冇可能支那維尼熊踢香港走？

嫌佢煩 當時新加坡已經有大量走難支那人為主要人口，而馬拉人係排華的

冇可能

推

其實係李光耀一早預咗

97英國佬做錯

新加坡窮，點之新加坡宜家有錢過佢，馬來西亞仲要買新加坡化淡水

因為佢麻煩，馬來西亞驚左佢先踢
但感覺中左李光耀計

Wiki

新馬合併後，馬來西亞聯邦政府與新加坡自治邦政府在經濟等多項政策上很快就產生嚴重的分歧。1964年，新加坡發生種族騷亂，李光耀政府籍此指責馬來西亞首相東姑阿都拉曼與聯邦政府試圖推行「種族沙文主義」，使馬來人在聯邦內享有特殊的高等待遇，並在幕後煽動在新加坡的馬來人反對新加坡自治邦政府。而聯邦政府高層則對此十分反感，也因隨後雙方多次協商未果，導致新加坡最終在1965年被驅逐出馬來西亞聯邦，並於8月9日被迫宣布獨立，李光耀為此落淚[9]。

冇 香港想獨立個班遠少於當年人民行動黨
而且冇大選

我諗如果比鄧小平知道互聯網科技會發展到咁既時候，比佢揀多次，應該唔會要返香港台灣，唔會不停宣傳主權统一

新加坡被人踢走 但經濟 同 軍事仲勁過馬拉

因為馬來作為人口夠多土地夠大既國家美國唔容計佢控制重要水道

新加坡由華人主導
馬來西亞由馬來人主導
當時種族衝突好嚴重
馬來西亞見到新加坡全部都係華人
留新加坡起入面只會加大衝突
而且自己都管唔到
所以就踢佢走

踢走係其一
但其實都係因為英國
二戰結束後，新加坡回到英國手中，然而戰後的新加坡政局動盪，英國考量長遠的仍持續抓緊新加坡事務[3]，林有福的不斷遊說爭取下，於1954年底獲得英政府的有限自治，成立了自治憲法，1957年3月，林有福率領各政團領袖前赴倫敦，並且在政績上維護英國在新加坡的利益，最終成功說服[gold]英國政府給予新加坡完全自治[/gold]，直到1959年[gold]成立自治邦[/gold]，並於[gold]1963年新加坡獲得獨立地位[/gold]。而後新加坡加入馬來西亞成為一個州，稱為星州。1965年8月9日，新加坡脫離馬來西亞獨立建國。同年10月，新加坡加入英聯邦
馬來西亞踢走新加坡
1965年，馬來西亞國會全數通過，將新加坡驅逐出馬來西亞

而香港當年因為司徒華同大學生主張民主回歸中共，民意不在留英或獨立，所以重視民意既英國就送返俾中共

你可以睇呢篇

如果當年香港人反得咁勁真係會唔要，8964啱啱過，如果香港又輸出革命咪仆街，唔要好過，反正比香港獨立班高官權貴一樣可以用香港黎走資，政治上煩少一樣，可惜⋯⋯

新加坡 加入馬來西亞先之後再踢走
佢唔加入馬來西亞前
已經俾英國解放成為獨立國家 （英聯邦成員之一）

李光耀訪問有講過
果時根本唔想獨立
係馬來西亞唔要佢哋

自己睇書啦白痴

當年1984簽完野之後 見到8964
如果好似６月咁２００萬人上街
而家應該係香港國

冇可能唔要，唔好講談判果時，1997年收香港時香港GDP同財儲馬上佔中國幾多？咁大舊肥肉點都要

當年既香港人一定知一國兩制唔會掂，冇人想主權移交，但佢地為左「穩定」，決定賣港。今日佢地變成藍屍，都係因為要繼續「穩定」，不惜殺子姦女視而不見。講穿左，佢地從來都係自私。

不過其實佢地呢個先係香港傳統核心價值。有錢搵。可以64唱民主歌聲獻中華，亦可以做護旗手。為左「穩定」，止暴製亂殺多二三千個年輕人都可以視而不見，當然，呢個亦係中國傳統文化一種，吃子。

佢地估唔到既係，下一代既年輕人竟然真心當左香港係屋企，竟然唔係係香港搵夠錢移民。

李光耀鼓吹「馬來西亞人的馬來西亞」取代馬來人至上政策，即是將華人同馬來人平權，於是馬來西亞華人既存在影響馬來人嘅既得利益，最後馬來人控制既馬來西亞國會踢走新加坡。

總之新加坡本身既獨立地位係由英國俾

如果我地向中國爭取更多特權，咁大陸中國人就會想踢我地走。

上個星期放寬港人特權買樓單嘢就係一個好例子

因為馬拉覺得新加坡廢踢走佢
點知越撈越掂
而無咩人早間敢搞新加坡好大原因係佢地有自己軍隊

乜都睇書 仲要google 同論壇做乜鳩

當時唔加入馬來西亞再畀人踢走既話，我估依家肯定會大把馬來人叫新加坡回歸馬來西亞，然後又講武統呀一國兩制果堆嘢

就係畀人踢完走，所以依家無得叫人回歸

關民意事咩 最多人簡唔係維持現狀or港豬咩 香港對當時中國咁大經濟利益
中共都使好多橫手想搶香港
例如聯合國阻止列為殖民地 武力威嚇英國 阻止民主化

俾曬4萬億維尼，買左香港啦

所以要正名，要入返殖民地名單

香港政治因素太多唔洗諗

但係首先要有一班香港人可以幫手去英國游說先，比英國人知香港人對現時政府既認受性存疑，要求英國根據維也納公約處理中英聯合聲明

新加坡當年變自治領前都係咁做，比英國知新加坡有能力自治

你會唔會自閹

李光耀為此落淚
其實係開心到喊 有得做土皇帝

太多華人
影響當時馬來西亞成個馬拉人vs華人比例
所以踢佢走

佢想食曬成個馬拉就真,份人咁大野心又專制,得番丁屎咁多地方梗係喊

但係而家馬來都好多支那人

馬拉人天性懶 所以生產力比奴性極強既中國人好快佔據左 亦因為咁 導致而家大量支那投資去馬拉 簡接佔領左馬拉

情況同澳洲 加拿大 新加坡等接近

中國人用一種歷史上未出現過既方式佔領緊全球 非常低調 但到佢要食你果下 下場就會同香港一樣

咁都低調？